川普對付中國幕後軍師 57歲美國華裔學者余茂春

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普近日屢對中國嗆聲，日前再指美中關係因為武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）和其他問題「嚴重惡化」，且不考慮與中國的第2階段貿易協議。美媒披露，川普政府對中政策當中，在中國出生、經歷文革時代的余茂春（Miles Yu）是重要推手，他並深受美國國務卿龐皮歐倚重，中國官媒《環球時報》總編輯胡錫進期則點名他開嗆。

中國《環球時報》總編輯胡錫進近日在微博發布影片，點名「一名華裔學者在美國制定惡毒的對中政策中扮演重要角色」，此人現在是龐皮歐的首席中國政策與規劃顧問，還被美國人視為國寶，他對中國有百科全書般的認識，是極權主義最有力的敵人之一。

《華盛頓時報》近日訪問並且介紹余茂春，57歲的余茂春是龐皮歐的首席對中政策和規劃顧問，為美國國務院7樓辦公室內的智囊，距離龐皮歐辦公室僅有幾步之遙，在過去3年，是川普政府重塑對中政策的幕後重要力量。

......

報導指出，川普政府重塑美國對中政策，國務院亞太事務助理國務卿史達偉及余茂春組成一個小組，重新調整對中政策，將中國視為最重要的戰略對手，對此余茂春稱為「原則性現實主義」。不僅史達偉讚揚余茂春是國寶，指余茂春了解民主與專制之間的區別，且能比任何人更好地解釋它。美國副國安顧問博明（Matt Pottinger）也說余茂春是川普政府外交團隊的寶貴資源。

報導引述余茂春說法，美國自1970年代與北京建交以來，華府對影響兩國關係過分自信，冷戰時期打著「中國牌」，以親近中共藉以打壓蘇聯，但他認為，現實中是打「美國牌」的中國謀取了好處並損害美國利益。

.......

新聞好似好少聽見到呢個人

袁爸講過呢個人係龐貝奧左右手

同solomon yue又有冇關係

曾親歷文化大革命的余茂春1980年代赴美求學。據指當年是因為私下聽到美國之音（VOA）播放前總統雷根的演說而受到啟發，並留學美國。

余茂春曾就讀賓州史瓦摩爾學院（Swarthmore College）；1994年從柏克萊獲得博士學位後，成為美國海軍學院的教授，為數百名未來的海軍軍官教授中國和軍事歷史。他以前的一些學生目前在美國國防部和國務院擔任與中國事務有關的職務，仍尊稱他為「余教授」。

他告訴華盛頓時報，「教導美國自由和民主的捍衛者既是榮幸又是特權」，「它完全滿足了我在1980年代初受隆納德．雷根（Ronald Reagan）啟發的思想追求。」

報導引述余茂春說，美國政府自1970年代與北京建立關係以來，華府對影響兩國關係方向的能力顯得過分自信。

冷戰時期的美國決策者讚揚打「中國牌」的策略，這個策略使華府親近北京藉以打壓蘇聯。但余茂春認為，在現實中，是打「美國牌」的中國為自身謀取好處並損害了美國利益。

他並提到，美國高層官員在聲明中經常提到「中國人」，而未區分清楚中國人民和共產黨專政的政權。

余茂春還表示，美國對華另個重大缺陷是政治和政策菁英未能正確衡量北京的弱點和脆弱性，並採取相應合理政策。

他說，「實際上，中共政權的核心是脆弱而軟弱的，它害怕自己的人民，偏執地臆想來自西方特別是美國的對抗」。

報導引述分析人士說，余茂春對中國堅定、現實的評估，目前終於在美國外交政策中得到應有的重視。

連司法部長都係讀Master Chinese studies針對支那

正常經歷過文革都應該對共產黨恨之入骨

點解係親白宮做野既華人又有料既都係姓YU

一個姓余一個姓俞
一個係國師級一個係KOL

睇標題以為係講侵要對付中国嘅幕後軍師

solomon yue一定唔止係kol

佢62年出細,文革個時好細個

終於用個華裔啦

總好過班左膠教授天真嬌，一箱情願

余茂春曾就讀賓州史瓦摩爾學院（Swarthmore College）；1994年從柏克萊獲得博士學位後，成為美國海軍學院的教授，為數百名未來的海軍軍官教授中國和軍事歷史。他以前的一些學生目前在美國國防部和國務院擔任與中國事務有關的職務，仍尊稱他為「余教授」。

好彩佢係反共 如果係共諜都好大獲

我凈係中學讀過歷史都對共產黨恨之入骨

好彩當年有選修選中史，當年理科成班40幾人得條友讀，唔係都有可能被洗腦

將中國同中共分離

左膠大愛，愛埋共產黨。

你識諗, 中共都識諗

中共應該極力利誘佢做中共間諜

諜中諜

DOUBLE SPY

以前新聞話孔子學院其中一個目標就係由細向未來嘅美國領導人灌輸親中概念

死
覺得佢個樣好似一個人

細個先有長恨

細細個未食過一餐飽飯，又睇住啲親朋被人批鬥

Push

段崇智?

是極權主義最有力的敵人之一?

個標題寫到Trump要 對付 中國幕後軍師咁

咁先岩，細個仲未可以比紅色主義洗到腦，但就見到身體親友被逼害

柯p?

我標題冇咗個的字差好撚遠

吉川卓

其實無乜可能
屋企上一軰見證住自己屋企人被批鬥
而家仲係支持共慘黨

真正解放中國得二條路
民主後計算50年，等而家既人死得8899
一係斬掉重練全滅

你識諗，中共都識諗，美帝都識諗
碟中碟中碟

由文革受害人反共先最有說服力
同之前有口音中年手足去掃何妖fans場一樣

真正嘅幕後軍師點會咁多資訊

知己知彼 百戰不殆

李力持

Benz雄

有無小粉紅出黎講? 你係咪中國人,點解幫美帝對付中國

推光復香港 時代革命

唔可能 依家新一代更加 政治冷感 更多被洗腦親共

你睇下大陸班on9 幾撚多仲係到擁護緊

文革巔峰個陣9歲
佢好好彩
再大d佢或者就會變成紅衛兵

好彩佢被雷根演講撚化左

好似勁過白兵好多

唔抵得呀
連華人都幫手反你就知你幾撚衰

仲以為所羅門魚

柯P

美國國師唔係陳雲咩？

只有呢種經歷嘅中國人，先有機會領會到共產黨嘅可怕，同識得點樣對付中共，亦令西方世界明白點解要警惕中共

核平支那 唯一出路

但佢屋企人經歷過

心態上應該影響到

餅印咁

我老豆文革餓死左個老豆(即係我啊爺)
而家咪又係紅絲

唔好高估支那人既智商

咪傻啦，9歲已經可以係紅衛兵

有啲似爐石果個Trump
同吳志森

一出世已經無飯食

Regina hunter

係超級AI
中國製造，美國軟件

個標題好撚fake，我睇內文都r晒頭

其實係咩心態巴打可唔可以剖析下點解你老豆會咁諗

標題同內容好似唔夾咁

標題係"川普對付中國幕後軍師..."
內容頭段就話"他並深受美國國務卿龐皮歐倚重..."

又要倚重佢, 又要對付佢?

川普對付中國幕後軍師

我覺得漏左個豆號

我老豆都係一樣背景，佢係覺得根本反抗唔到，不如做順民

經歷文革時代

以華制華

老豆老母比人鬥
自己讀唔到書

所以中共呢個組織幾邪惡可怕
根本反抗唔到佢

D謀略,陰招,橫蠻,無人性, 世上無組織比得上

都唔知真係有無呢個人

中共政權的核心是脆弱而軟弱的，它害怕自己的人民，偏執地臆想來自西方特別是美國的對抗

簡單直接

vagina hunter?

咪個啲咩中國人xyz個啲囉

冇撚有錯，我真係唔柒明。
我阿爺就要偷渡落黎香港避中共，反而我老豆就好撚愛戴中共，日撚日睇中共個啲抗戰神劇，睇完一套又一套，又不斷吹奏中共。
究竟咩原因

我老豆老母都係咁，見住自己朋友俾人鬥死，自己又被迫坐過監，再走難黎香港，而家繼續愛國愛黨

斯德哥爾摩症候群

淨

中共剋星 大家快d改姓

川普對付 中國幕後軍師
川普對付中國 幕後軍師

我都諗咗一輪，主要係因為孤陋寡聞唔識余茂春

應該高級過Solomon

終於明白美帝點解可以咁強大

大中華膠，國恥，奴性，傳統垃圾思想對外不對內。不過講到底都係被人洗腦既垃圾

利伸：老豆紅到發黑

我老母同佢細佬經歷民革佢果陣好憎毛魔
但依嫁中國強大了佢地咪日奶夜奶甴種
低學歷白痴經過民革一樣無變

列仔最勁嘅美國總統

計中計中計

得罪講句 華人先了解華人骨子裡面個種劣根性
西方人係完全唔明白

咁又未必 我純理一樣恨之入骨

幕後軍師應該連落去後句

唔一定，我老母係例子。
佢話老豆文革怕批鬥怕到自殺，但係佢怪佢老豆唔怪共產黨

雷你老味咩？列根呀

受過文革個啲
一係就行左條岩既路去美國加入自由世界
一係就係中國變左個啲老而不死既前紅衛兵現廢老

中國既雙贏係佢贏兩次

唔怪得個司法部長突然間up到句咁既嘢

啟蒙 的重要性

中國（含香港）一黨專政（一台獨大）下成長的人
在缺乏 多元 批判思考 等民主土壤

只會滋生兩種人：

Haters 與 維穩PR

Solomon 爸爸

直接搵連登仔都係一個辦法

所羅門都係共和黨高層啦
佢唔出來選啫

係
童年陰影

劉曉波都話中國要被殖民300年
依家比佢地選咪又係選個共產黨出黎
依家呢幾代人全部都廢哂架喇

習大大

最清楚中國人嗰種劣根性嘅始終都係中國人

你話呀
你係文革嗰陣做過下紅衛兵就唔會憎架喇

正常讀過中史既人都唔會鐘意中共，根本點洗腦都係哂氣

呢d共碟黎。根本唔應該用。

他對中國有百科全書般的認識，是極權主義最有力的敵人之一

極權主義

生為龍的傳人
傲為美國公民

撚化
係感化呀

咁仲好
做民間外交

日撚日睇中共個啲抗戰神劇

一般藍絲都唔會睇

芝麻人自己都攞嚟當笑片
你老豆認真睇

美國一早要搵依啲真心擁抱美國價值，極反共華人移民去做對華智囊。而唔係嗰啲乜鳩「中國通」傅高義之流。

唔唔等於佢係藍/ 紅喎，只不過佢覺得唔夠老共打咋喎

其實讀理科既人一樣唔會鐘意，諗野Logical又點會可以聽得落大陸D廢話

正宗on9

Regina’s vagina hunter?

係啊，真係正宗on9黎。我老母大中華膠，就算係咁721後我老母都話何妖抵俾人鬧，個晚俾人周到。
我老豆竟然話 唔係啊佢咁岩去個頭食飯俾人影到姐

屌你老味真係，我前世做錯乜野先會係呢個家庭生活

我好你少少
老母係小糞紅
老豆冇表態